華裔男闖原住民小島傳教遇害 家屬：原諒相關人士

艾倫趙熱愛戶外活動，也是虔誠的基督徒。 翻攝IG

熱愛探險的美國青年艾倫趙（Allen John Chau，音譯），上周強闖印度蠻荒小島北森蒂納爾，欲向島上與世隔絕的原住民傳教，但一登島就慘遭原住民亂箭射中，當局周三（21日）證實他已遇害身亡。趙男家人發表聲明，表示願意原諒所有相關人士，也敦促當局釋放協助他登島的漁民。

美聯社報導，26歲的艾倫趙來自美國華盛頓州，他曾在Instagram表示，父親是中國文化大革命期間外逃的難民。他畢業於奧克拉荷馬州的基督教Oral Rogerts大學，當時就熱衷於傳教和戶外探險。

艾倫趙夏天常獨自住在加州一處木屋，負責野外緊急救援，也曾在登山時被響尾蛇咬，差點要截肢。他還曾赴伊拉克和南非教貧童踢足球。不過上周他獨闖印度當局嚴格禁止外人踏足的北森蒂納爾島（North Sentinel，另譯北哨兵島），意圖傳教，顯然衝過了頭。

印度媒體報導，艾倫趙在當地漁民協助下，上周五（16日）搭船赴安達曼群島中的北森蒂納爾島，再划小舟獨自登岸。同行漁民宣稱，艾倫趙一踏上陸地，原住民即箭如雨下，他雖中箭但未退縮，結果遭原住民用繩索套著脖子，拖到岸上。漁民嚇得立即開船逃走，隔天再回去，只見趙男的屍體被棄置沙灘。

印度警方周三證實趙男已身亡，目前正與人類學家合作，試圖自北森蒂納爾島取回他的遺體。警方表示，該島原住民長年與世隔絕，當局嚴禁外人涉足該島，避免將疾病帶往當地，而趙男很清楚相關禁令。警方也逮捕了7名協助他的漁民。

艾倫趙的家人在他的Instagram帳號發表聲明，表示趙男熱愛上帝、熱愛生命，也熱愛幫助有需要的人，「他對森蒂納爾島的人民只有愛，別無其他」。

趙男的大學老師帕克斯（Bobby Parks）則說：「我從沒見過（比他）更勇敢、無私、熱情的人。他奉獻生命要將耶穌的愛分享給世人。」 （國際中心／綜合外電報導）

北森蒂納爾島原住民長年與世隔絕，抗拒外來人士。 翻攝BBC

北森蒂納爾島原住民2005年站在海灘上防衛家園。 翻攝BBC

北森蒂納爾島的空照圖。 翻攝BBC

艾倫趙一踏上陸地，原住民即箭如雨下，他雖中箭但未退縮，結果遭原住民用繩索套著脖子，拖到岸上。

太睇小D生番

耶狗大愛傳教#yup

升天堂 正啦

應該殺哂D生番去

呢個島出名係極抗拒外來文明，至今好似冇文明世界嘅人成功同佢地溝通過

花式玩命
冇比人生劏 剝皮已經好奶

吓
佢自食其果咋喎
On99咁走去搞人

自己上天堂
幫佢果7個漁民就落地獄

可能佢咁上一上岸帶左d病菌過去，全個島被滅族

Wakanda Forever

憑咩"原諒"人, 明明自己做錯在先

想知個島有幾大

睇圖好細

佢一個人帶d 感冒菌過去已經可以滅左成個島
耶撚無腦真係唔死都無用

班島民應該全部天使嚟
幫手帶傳教士返天父身邊

耶燃

大陸人係劣化香港社會，將佢地果種更差既共產制度帶入香港喎
個關係係更劣既將優秀既往後拉

但任何一種現代文明都肯定比古代部落文明先進優越
個關係掉番轉，係優秀既拉劣既向前行
要比就拎上世紀英國仲有其他歐洲文明入香港去比啦

呢個島，印度政府已經一早講咗唔俾接近㗎喇喎。仲搵埋軍艦守住。

傳教士殉教

呢個島出曬名唔入得，有船響呢帶擱淺，但因為原住民問題一直都回收唔到殘骸

父親是中國文化大革命期間外逃的難民

香港都大把, 不過低汁啲

google map d comment笑到hihi

以為生番會聽人話

好呀好呀
佢就上天堂

7位漁民畀警察拉
成島居民有機會感染外來病毒滅村
耶撚永遠諗自己

個神呢

愛與和平可以穿透坦克，但擋唔到箭。

應該遲早又係近親繁殖變左智障殘疾島，到時就會自我收皮

根據聖經所講 完全未聽過聖經既人係可以直接上天堂 即係班原住民本來乜都唔洗做 唔洗信主 唔洗十一奉獻同守十戒 死後都可以上天堂
你個傳教士想同佢地講經 響佢地立場 傳教士先係惡魔 要班原住民搞一大輪野先可以得到佢地本身已有既權利
射死佢對原住民都可以算係一件好事

咁又準得太過分喎

可能係人地既宗教傳說裹面,
所有外來人都係惡魔派黎

係咁咩?
之前聽人講你冇信耶教,瓜左最少都會因為“原罪"落煉獄

上天堂

天堂特急

人地全島可能中晒細菌病毒

想知咩戲

玩緊上帝也抓狂

呢啲uncontacted tribes 一向要小心
就咁行過去都可以令人滅族

幾靚仔 可惜無腦

d挑釁方式又幾搞笑

人地又冇犯你 又冇求你 自己一相情願去所謂帶比人進步 依d唔係偉大 係自我中心

x2

耶教冇煉獄

American Gods

咁人地個族群估計都存在左6萬年嘅

睇嚟上帝冇照佢喎

呢個係上帝俾佢嘅一個考驗

班生蕃走去殺人仲自我中心啦

近緬甸、泰國多過印度。

呢d山番保護黎做乜，又冇得研究，去睇猩猩好過啦

神做咩唔保護佢？

笑到仆街

依個島真係痴撚線

不過遲早玩完

你入侵人地領土 人地殺外敵都比人話自我中心

屌

優你老母

人哋與世無爭關你撚事咩懵撚
自己睇下西班牙十六世紀做過咩啦懵撚
懵撚
懵撚

耶撚✅
支耶✅
戇鳩✅

用航拍機當UFO咁環島飛

應該調轉

呢啲島仔都有坐監

之前有直昇機比佢地用箭射穿個底
航拍機過去結果都應該差唔多

人地民族歷史分分鐘長過我地

有冇連登仔組隊滅佢島

其實佢地咁細個島
又咁多年無同異族通婚
基因係咪已經有缺陷

依d自己柒左死埋，之後仲偉大到原諒對方，真係玩晒

條友落到地府，發現冇天堂冇上帝，生前仲要為咗傳教而死，諗起就好笑

叫多啲耶撚去傳教

如果佢本身基因冇所謂缺憾既隱性基因 應該唔會有問題

咁篇文作者又知佢地拒絕外人入島原因一定係驚人帶疾病入去

近親繁殖

耶撚+1分

如果呢個島係支那會點？
拉哂去再教育營？

連登難得有認真解答

係印度當局怕外人帶疾病入去所以禁島唔比人去 重睇啦

有咩存在價值？
活體博物館？

Great first trip of my journey into finding myself and who I really am. I discovered that having arrows planted in my cheek, legs and torso really makes you appreciate when you are painless, what a great experience, thanks to that great group of people that unfortunately i couldn't communicate with but hey thanks for the scars !

現實版AOC
1個僧侶行去人地部落想招降
死硬

Thanks for the scars

咩戲

信原住民果d有冇腦
都2018年點會攻唔到
應該係軍事秘密地方就真

Episode 1 Clip: Arrows | American Gods

行去傳教就係入侵
你義和團黎架?

但如果基因差異性太少唔係都會出事？
幾萬年間都係同一個pool入面

不過我相信生命自有出路

終於如願以償咁殉教
恭喜晒

Two favorite things here: the people and the food!
The locals were very friendly, and the red welcoming drink was so refreshing 🤤
The meat there has a little weird taste at first, but you’ll get used to it
The scenery is also awesome, although I didn’t pay full attention to it as I was too busy interacting with the crowds

你覺得行去傳教係恩賜？ 唔好用你所謂現代文明人嘅尺去量度佢地

還掂都係 點解唔入伊斯蘭國傳教？

燃

耶撚無一個係無辜
當年西班牙將病菌傳到南美
又殺人放火燒古籍
滅咗成個文明

家陣唔重要又冇價值既野冇人會格硬打架喎

有冇人試過空投枝手槍入去 等其中一個人發現槍既威力時 會唔會摧毀哂成族人

你耶撚？
佢地文化係你上島就攻擊你 你唔搞佢佢就唔搞你
你硬係要將自己既一套套去人地度 唔係自我中心係咩

聖經都有寫：
申命記
13:6你的同胞弟兄、或是你的兒女、或是你懷中的妻、或是如同你性命的朋友、若暗中引誘你、說、我們不如去事奉你和你列祖素來所不認識的別神、
13:7是你四圍列國的神、無論是離你近、離你遠、從地這邊到地那邊的神、
13:8你不可依從他、也不可聽從他、眼不可顧惜他、你不可憐恤他、也不可遮庇他、
13:9總要殺他、你先下手、然後眾民也下手、將他治死。
13:10要用石頭打死他、因為他想要勾引你離開那領你出埃及地為奴之家的耶和華你的 神。
13:12 在耶和華你 神所賜你居住的各城中、你若聽人說、有些匪類從你們中間的一座城出來勾引本城的居民、說、我們不如去事奉你們素來所不認識的別神．
13:14 你就要探聽、查究、細細的訪問、果然是真、準有這可憎惡的事行在你們中間、
13:15 你必要用刀殺那城裡的居民、把城裡所有的、連牲畜、都用刀殺盡。
13:16 你從那城裡所奪的財物都要堆積在街市上、用火將城和其內所奪的財物、都在耶和華你 神、面前燒盡．那城就永為荒堆、不可再建造。

世界觀唔好咁細啦
現代人類三十萬年，部落社會出現左六萬年，有系統咁紀錄歴史大約4000年。
你所謂嘅宗教只係人類近3000年嘅產物
憑乜嘢為左呢樣嘢打擾人地部落生活？
人地又冇煩你，又冇求你。

你話好似下面呢段片啲部落，一出黎就偷鳩人嘢就話要教化下

唔係恩賜唔可以係交流架?
你呢個所謂現代人唔係用文明人去量唔通用野蠻人去量?
咁你老母入去新界圍村俾人打死係咪又原諒人地呀

進化論

世界觀唔好咁細啦
宜家既人類文明都係由部落社會發展出黎架
講到好似幾萬年都未開化就高級D咁

冇諗到而家仲有依D自以為文明開化既垃圾態度

重點係人地“選擇”左繼續咁過
人地已經咁過左成個工業革命，一戰，二戰，冷戰，反恐戰。
人地一樣冇要求啲咩
遵守佢地文化，關你撚事咩，又冇要你做啲幫佢。

其實真係要睇人地意願,
你科技, 文明高過人地, 唔代表人地真係要跟你既文化同價值觀
點解人地唔可以選擇自己既部族要點樣過生活?
就因為你比人地高級, 所以人地一定要放棄自己原來既主張?
有D人就係覺得愛與和平連坦克都可以抵擋?
但有冇諗過人地根本唔想接受你d 所謂和平

咁點解你要迫人開化呀 佢出黎喊打喊殺就話姐（好似支那咁）人地又冇搞到你 你入老虎籠比老虎咬又係老虎錯啦

上邊表面上係原住民
下邊係軍事設施
or d原住民俾人做左生化研究唔俾得人知

人地都無迫人開化
只係去試下傳教乜撚野迫迫聲
仲有,殺過人既老虎人類都一定會派人去獵殺
你用動物形容佢地,係咪支持出兵殺曬呢班人?

港女探索自己新去處

港女：阿邊個都去過好安全㗎

我闖入你屋企傳教
同你講我冇惡意只係想傳教, 你會點諗?
唔好一廂情願覺得自己係帶住善意就可以入人地地方
人地唔係一定要接受你D所謂善意架

所以可以殺人唔洗付出代價?
我從來都認為條友抵死
但就唔認同你地講到班生蕃殺人有咩咁值得你地支持

連登仔平時又吹奏美國可以揸民用步槍守屋企
宜家就話要殺生蕃

所以話耶撚真係好on9 一定要人地接受佢果套
回唔回應上面我貼聖經叫人殺異教徒既篇章呀

而且果度係禁區, 幫佢登果班人都俾印度政府拉晒

所以你闖入人領地傳教又唔洗付出代價？

根本就全世界都唔建議現代人去接觸原始部落. 城市人有抗體唔代表佢哋有.

你生活o係香港呢度咁安全
就算有陌生人都唔會驚
但人地係原始社會, 冇法律保障, 只有自己保護自己, 外界對佢地黎講只有充滿危險
咁樣原始, 危險既環境遇到未知既人
對佢地黎講唔係你死就係佢地亡, 如果對外界既威脅留手隨時死既就係佢地
連自己生命都保障唔到仲同你講仁義?

你指班耶撚呀？

耶撚： 我地傳教渣

艾倫趙一踏上陸地，原住民即箭如雨下，他雖中箭但未退縮，結果遭原住民用繩索套著脖子

中箭都唔走, 都痴孖筋. 唔好話原始人.
你喺外國, 只要你未得屋企批准. 屋主都可以殺咗你唔使負責.

Grouders

以前啲傳教士好多時係靠軍隊力量
自己去蠻荒傳教多多唔夠死

好似ds d人仔

你係生番,定係佢地心入面條蟲?
唔俾佢地其實只係覺得好玩所以殺人?

所以下次都係帶軍隊去啦
D生番要教訓下

人類學寶藏。

你o係生命受威脅既時候首先有既感覺係覺得好玩想殺人, 而唔係想保護自己作出自衛
你既身體構造都幾特別喎

呢度係香港喎
點呀,一時又外國,一時又生番,一時又香港

好快啲原住民就會因為外來天花病毒搞到死曬
同西班牙入侵美洲個結果一樣

佢地邊忽生命受威脅呢?

最好啦

你就真係無腦嘞，連保育都唔知係乜。

自己睇下PNG, 巴西

戇鳩

你又係個傳教士心入面條蟲?
佢話佢去傳教就真係傳教，唔俾佢就正正係想傳啲細菌入去？

我用返你個邏輯回你咋

呢隻

炸撚左佢算啦
敬酒唔飲飲罰酒

聽完你講我就去search
笑到癡線
睇完之後我懷疑係佢家人指點佢去
廢事成日喺屋企傳耶

Example:
3 reviews
7 hours ago
Fantastic experience. I just returned from this island last week. I went there with the wife but only 1 of us came back. I'm not sure what the locals did with her but hey, it's a weight off my shoulders. Highly recommended for anyone looking to offload a spouse/girlfriend etc

果個小島就係人地既所有財產, 佢地既家園
你試下你屋企俾陌生人試圖進入, 唔知人地意圖,
而且唔會有法律, 唔會有機構幫你, 你永遠只能夠守o係家園冇辦法出去
但就唔知幾時會有咩人, 帶住D咩接近你, 仲要係大家言語不通
你會點對呢d 企圖進入既人? 歡迎佢地 ?

經驗，係英國殖民時期，
有隊英國軍人上去，捉左一老一細走
捉完就對佢地有咁好得咁好
呢個係英國人當時殖民嘅方法
想呢一老一嫩返去話比族人聽，同佢地合作就有好處。
但呢一老一嫩，個老嘅就大病死左，最後殖民失敗。
點解會大病？因為呢個島嘅人係冇經歷過天花， 霍亂，黑死病。你身上有抗體，佢地冇。
當然佢地唔會知原因，淨係知接觸外人會死，會病。
係一個部落社會，要人做嘢一定要用傳統，宗教去逼，所以啲族民先會殺。

我剩係知入鄉要隨俗，人地有人地既規舉，你入去就要跟返人地既規舉，唔想跟就唔好入去

而家人地既規舉就係外來人就要殺。咁佢行返佢果條規舉，除左支持仲可以點

作為外來人，憑咩要求佢地改佢地自己既規舉，憑咩話佢地既規舉係錯

執行返自己地方既規舉，我就唔明點解要有代價

英文唔記得

中文大約叫美國眾神定眾神之神

空投D高科技比佢地玩

無錯
其實人地部族一直已經警告外人唔好入去
有d人自恃帶住善意, 想傳道就唔理人地警告想入去
根本就係唔尊重人地既想法,
你覺得部族人唔講道理, 人地先係覺得你自恃優越, 無視人地意願果個

呢個島一早列明十大不可進入地區 係都要去送死 咩心態

看看而家德國
我相信大愛左癌上腦的人真係會歡迎佢哋

要咁傳教先有用

就算係又點
你試下闖門入我屋企睇我會唔會砍開你

宜家係門口都未入,姐係你一去長州就俾長州人打死一樣

成個島都係人地既
你個長洲就政府地
比喻錯誤

乜野叫成個島都係人地
宜家佢獨立國家黎架?

人地一直住o係度
唔係佢地既會係邊個?

按你LOGIC,所屬國家政府

走啦
冇人想同你交流呀

有國家管就計國家
而家係國家都覺得唔應該管, 由得佢地自己生活, 佢地生活完全冇國家介入過
即係國家都默認個小島完全俾佢地自由使用, 連法律都干涉唔到

咁都要班漁民肯送先去到喎

你講到佢地義務

明明應該調返轉，
全世界都唔講得唔知得先啱，
都唔明而家係調返轉

人地只係有得佢係度
唔代表佢地殺人係合理

侵侵快啲派美國海軍去剷平個島，幫美國公民復仇

出於自衛殺人有咩合唔合理?
人地果度完全係原始社會, 對外界一無所知, 亦冇能力同外界溝通,
仲要冒生命危險同你交流?

你係美國闖入人地屋企人地都可以射死你啦

人地巴西政府一早明文規定
唔准外人入亞馬遜搞d土著啦

真正本土勇武派

如果個島政府計佢地係私人地
咁根據美國法 殺左個華裔又合法喎

抵啦

其實有人搞你屋企／間鋪，打死個賊有咩錯？

點解個島咁勁可以傾掂數，連政府都唔上島？

宜家果度唔係佢地屋企
佢地只係島既住民
正如長洲人唔代表成個島都係佢屋企

政府廢事理,班生番就以為自己大曬

好想知提供上到網既環境同空運一堆智能手機同定期運啲充電器過去會發生咩事

強逼人哋同外界嘅人交流嘅睇睇呢個先啦
屌你老母臭閪
呢個族群響佢哋附近
多得同外界交流左 人口減少到得98人
2008仲要發生甲醇中毒
逼人哋同外界交流嘅收收皮先

放伊斯蘭果班去傳教

對家全部神射手？？

命中99%

咩劇？

耶生會醫番
好似係
佢死左耶生都會救番

American gods

上到島點溝通？

佢地唔好奇其他文明有船同有野識飛既野？

好奇害死貓

成村得嗰少少人
容乜易冚家剷
送啲女黎都唔夠膽屌啦

要殺仇家嘅話就綁佢去嗰個島，等d生番幫你隊淋佢

好地地走去搞人

同蝗宣傳呢個係觀光勝地

原來條仆街純為左探險
仲神化佢係傳教

仲話佢一個人就可以靠疾病殺唒成族人

支那邏輯：要不是我們乜乜乜，你們一早完蛋了

依家印度佬拉漁民都無話要拉個野人去治罪呀

根本人地政府都覺得殺得好合理

呢隻game好好玩

自撚私
冇人想信你呢啲垃圾宗教囉
抵撚死

可能有源頭嘅價值？睇下dna之類

不過之前睇過套戲 有大部分植物同菌原dna 都保存係因為怕變得太快遲早人類自我滅亡

留佢哋當保存 “人類” dna 可能下個世紀好有幫助？

?

所以政府咪拉哂送佢去班人用殺人罪告

好想睇佢地比現代文明蹍壓

都話個政府想保護佢地個部落，求其有外界既野入去會干擾佢地或者搞到死鬼晒

假設個島係禁地 唔俾外來人入去
又冇同外界有交流
上面話個島存在左幾萬年
即係個島有自己文化 語言 生活模式 而且可以不斷繁殖未絕種

好想知入面發展模式同建築係點
冇現今科技既社會 會唔會同以前原始部落差唔多 幾萬年都冇進步

我好奇你老婆對波，可唔可以俾我探究一番

佢地真係人黎既？

同支拿人講，島上面間Sogo做緊清貨，有免費自助餐，唔洗兩日島都移平埋

喺維基睇全世界好似仲有唔少呢啲部落

有椰子先得

依隻驚叫咩名
搵左十年有多

他們不知道

有無咁誇張呀⋯⋯

牛蛙經典作品- 上帝也瘋狂3：開天闢地 Populous: The Beginning

Populous II 上帝也瘋狂2

208樓果個先啱

on9 你搞鳩人地 無啦啦宗教入侵人地 抵比人殺啦傻閪

係都殽曬啲耶撚先啦

耶撚更抵死

當初依個族群係點樣登島 本身係蝅片陸地因爲板塊移動所以變左留左喺個島？

同埋耶教係現代社會一樣係落後 垃圾 智障既代名詞
憑咩去教化人地

身為耶撚已經值得死十次

走難個時 學星爺買通佢地

上帝也抓狂？

有得你唔原諒咩

個餘生不是香港人究竟係做乜鳩架
點解講D嘢可以咁弱智嘅
係咪可以無知到呢個地步

笑撚到仆街

咁多年歷史 血統又係島上居民互相交配。咁睇黎佢地嘅血係最有研究價值

加洛瓦人
加洛瓦人(Jarawa，亦稱為Järawa, Jarwa)，主要分佈於中和南安達曼群島的西側，人口總計380人，相信泛靈信仰。加洛瓦人(Jarawa)在Aka-Bea語中代表地球人或具有敵意的人的意思。過去爪加洛瓦少與外來者接觸，而在西元1970年代政府建造的大安達曼幹道(Great Andaman Trunk Road)鄰近加洛瓦人所居住的範圍，對於加洛瓦人的生活帶來重大的影響。自西元1997年起，加洛瓦人逐漸開始與外界的交流，而在幾個月內爆發麻疹疫情，於西元2006年再度感染。大安達曼幹道的落成導致附近地區盜獵和商業性開發的興起。
如果比條仆街埋到入去應該滅族

On9仔 我有話要闖入過島咩
只係想像唔到個島靠自己套文化存活幾萬年會發展成點
見上面屌開 自己就搵位入以為自己好撚風趣

用下腦啦 成個post只可以討論闖入個島啱定錯咩屌你老母

人地連煙仔銀紙都唔想要

而家連登啲文化就係諗盡辦法搵位mean人

建築嗰啲都仲可以靠無人機/衛星偵察，語言文化就真係無從得知

on9 當年基督教係派艦隊去傳教架
真係大愛啦wo

人哋喺嗰度幾萬年
要亂倫變弱智都唔會而家先
應該一早就係

呢個好似係隔離島嘅族人
唔係呢一班

on9仔話你呀？
依家要闖島嗰d邊個唔係為好奇而去啊？
你呢種好奇心本身就係自撚私，屌唔撚得㗎？

he tried to covert the tribe to christianity, but they converted him to lunch

咁就更加抵死啦

滅頂之災

上周強闖印度蠻荒小島北森蒂納爾，欲向島上與世隔絕的原住民傳教

係上帝既考驗

呢套咩黎

傳教只係方便拉攏當地人，實情係霸地盤揾錢

傳說東印度有個島上面有個不死泉

當年西班牙想搶塊地先派哥倫布向西出發，想話繞過葡萄牙勢力直到東印度

但最後只係發現左美州，仲開埋間東印度公司（改錯名）

真正不死泉就係係依個島上面，上面一早請左班黑人扮原居民駐守，見人就殺，除非你用潛艇入去佢地個海地洞碼頭
班有錢佬仲塞左一大舊錢比印度海軍，幫手進行反潛任務，島入面個地底依家住左一大班專家研究同發明野，咩牛頓、喬布斯、愛迪生、勁多名人都飲過泉水
所以依家課技先會愈來愈先進得快

原來係咁

呢 d 原住民先人類起源既樣
同於人類學研究好有用
所以印度先唔比其他人登島影響佢地生活

你還有主呀～!

邊度有講果度啲島民住左幾萬年

桑提內爾人大約在六萬年前來到北桑提內爾島[4][5]。桑提內爾人是從附近島嶼一次性遷徙到達該島，或者是在漫長的歲月里多次遷徙來的族群和融合的結果，對此無確切定論。19世紀被英國人帶到北桑提內爾島的翁奇人無法理解桑提內爾人的語言，這表明桑提內爾人已經與安達曼群島其他島嶼上的部落分離了相當長的時間，以致其語言與其他部落產生了明顯區別。
(Wikipedia)

如果搵班人著哂甲同防傳染衣物，爆哂防禦咁行入去會點

一直都有人爭論緊呢樣野
假設A一個啱啱出世嘅bb仔，佢一有呼吸之後就死左
佢已經有原罪，但佢冇思考能力令佢去信教

假設B一個一生都冇犯過任何過錯嘅人，但佢生活嘅地方係冇基督教/天主教，咁佢算唔算罪人

普遍嘅講法係，佢地覺得上帝會有一個天堂同地獄以外嘅地方暫時安置佢地，等審判日來臨上帝會做決定

但B假設係唔成立，因為諗下都當犯左罪
有邊人一生連諗都唔諗

帶一船豬同女人過去

未交涉 先登錄， 傻！
你強登富豪豪宅 都可能比保安掃柒啦
無腦真好笑

抵撚死啦耶撚

啲死耶撚死日自大到當自己個教岩撚晒
強加於人 又一言堂 真係好撚剋人憎

喺香港信得啲死耶教 個腦都係有缺憾
尤其啲開口埋口都講主 fb郁啲又感謝主嗰堆 完全膠化晒